
1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Обычно языки программирования имеют дело со структурированным текстом, в котором некоторые символы используются в качестве управляющих, в том числе управляющих структурой текста. В ситуации, когда необходимо использовать такой символ в качестве «обычного символа языка», применяют экранирование.